---
title: Assurance maladie des employés
description: 
published: true
date: 2021-06-02T12:53:45.588Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-02T12:52:13.018Z
---

# Assurance maladie des employés

L'assurance maladie des employés est un avantage offert par l'entreprise à ses employés. Lorsqu'une entreprise fournit une assistance en matière d'assurance-maladie, elle paie des primes totales ou partielles pour la police d'assurance-maladie.

DOKOS vous permet d'enregistrer les détails de l'assurance maladie des employés et de les lier au maître de cet employé particulier.

---

Pour accéder à à **la liste des Assurances Maladies**, allez sur :

> Accueil > Ressources humaines > Employé > **Assurance maladie des employés**

![liste_assurance_maladie.png](/humains-ressources/health-insurance/liste_assurance_maladie.png)

## 1. Comment créer une assurance maladie pour les employés

1. Allez dans la liste Assurance-maladie des employés, cliquez sur :heavy_plus_sign: Ajouter Assurance maladie des employés.
2. Entrez le **nom** de l'assurance maladie.
3. **Enregistrer**.

![créer_assurance_maladie.png](/humains-ressources/health-insurance/créer_assurance_maladie.png)